`Thunar` - Файловый менеджер для среды рабочего стола Xfce.

# СИНТАКСИС

	Thunar [ параметры] [[URI]...]
	Thunar [ параметры] --bulk-rename [[URI]...]
	Thunar [ параметры] --quit
	
# ЗАПРОС

Thunar принимает список URI папок, которые должны быть открыты в новых окнах файлового менеджера, или файлов, которые должны быть выбраны в новых окнах файлового менеджера. URI могут быть указаны как file: или trash: URI, абсолютные пути или пути относительно текущей директории, из которой вызывается Thunar. Если URI не указаны, текущая папка будет открыта в новом окне файлового менеджера.

При указании опции `--bulk-rename` окна файловых менеджеров открываться не будут, а вместо этого URI будут переданы в `bulk renamer`. Массовое переименование позволяет переименовать сразу несколько файлов или папок, используя различные модули переименования.

# ПАРАМЕТРЫ

- `−?, −−help` - Вывести краткую справку и выйти
- `−V, −−version` - Вывести информацию о версии и выйти
- `−B, −−bulk−rename` - Открыть URI в автономном окне программы массового переименования
- `−−daemon` - Не завершать экземпляр Thunar при закрытии последнего окна, а продолжать его работу, чтобы ускорить открытие новых окон в дальнейшем. Это значение используется по умолчанию при старте Thunar как части стандартной сессии Xfce или при использовании активации D-Bus
- `−−display=DISPLAY` - Использовать указанный X DISPLAY для пользовательского интерфейса
- `−q, −−quit` - Завершает работу любого экземпляра Thunar, запущенного в фоновом режиме ("порожденного" с помощью опции --daemon). 
Эту команду следует использовать каждый раз, когда Thunar обновляется до новой версии, чтобы гарантировать, что старый экземпляр не будет использоваться повторно
